\begin{frametext}{Структура СММ}
    В \textbf{скрытой марковской модели} (СММ) мы можем следить только за
    переменными \(y_t\), на которые оказывает влияние то или иное состояние
    \(x_t\). Каждое состояние имеет вероятностное распределение среди всех
    возможных выходных значений. Поэтому последовательность символов,
    сгенерированная СММ, даёт информацию о последовательности состояний.

    Значение скрытой переменной \(x_t\) зависит только от значения
    скрытой переменной \(x_{t-1}\). Это называется свойством Маркова. В
    то же время значение наблюдаемой переменной \(y_t\) зависит только от
    значения скрытой переменной \(x_t\).
\end{frametext}

\begin{frame}{Структура СММ}
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[
                ->,>=stealth',shorten >=1pt,auto,node
                distance=2cm, semithick
            ]

            \node (X0) {\dots};
            \node[state] (X1) [right of=X0] {$q_{t-1}$};
            \node[state] (X2) [right of=X1] {$q_{t}$};
            \node[state] (X3) [right of=X2] {$q_{t+1}$};
            \node (XN) [right of=X3] {\dots};

            \node (Y0) [below of=X0] {\dots};
            \node[state] (Y1) [below of=X1] {$o_{t-1}$};
            \node[state] (Y2) [below of=X2] {$o_{t}$};
            \node[state] (Y3) [below of=X3] {$o_{t+1}$};
            \node (YN) [below of=XN] {\dots};

            \path
                (X0) edge node {} (X1)
                (X1) edge node {} (X2)
                (X2) edge node {} (X3)
                (X3) edge node {} (XN)

                (X1) edge node {} (Y1)
                (X2) edge node {} (Y2)
                (X3) edge node {} (Y3)
            ;

        \end{tikzpicture}
    \end{center}
    \begin{itemize}
        \item \(q_t\) --- состояние в момент времени \(t\)
        \item \(o_t\) --- наблюдение в момент времени \(t\)
    \end{itemize}
\end{frame}
